<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: ACL | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/tags/acl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2017-10-23T15:34:18+08:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第八个月暨2月份目标总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/03/09/recovery-for-8th-month/"/>
    <updated>2016-03-09T01:40:41+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/03/09/recovery-for-8th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年进行了右膝前十字韧带重建术，至今已经有八个月了。</p>

<!-- more -->


<p>右膝的恢复貌似进入了瓶颈期。平时坐久了之后突然起身走路时会感觉右膝有些瘸，但走了一会之后即可恢复正常。为了找回本体的感觉，在平常站立时我一直尝试使用右腿作为支撑腿，但是收效甚微。明显可以感觉右腿的肌肉还是要差一些，尤其是膝盖附近的肌肉明显感觉强度不够。</p>

<p>2月第一周还在深圳的客户现场奋战到最后一刻,直到2月6日晚上才坐飞机飞回成都。回到家里就变得比较懒散了，没有继续练习腹肌撕裂者，而且跑步也进行的比较少。好处是可以继续去家附近的健身房进行力量训练了。</p>

<p>整个2月份跑步50公里，出勤7次。其中4次都是在第一周的时候跑的。然后在2月14日的时候跑了一次线上半程马拉松。之后基本就没怎么跑了。</p>

<p><img src="/images/running_2016_2.PNG" width="200"></p>

<p>健身房倒去的多一些。这家健身房12月份进行了重新装修，把以前的私教区域也纳入了公共区域，这样力量区的面积增加了不少。而且很多力量器械都更新了，让人很有锻炼的欲望。好几月没来这个健身房，发现了很多练得不错的新面孔。我顺便让教练帮我做了一下体测，发现身体素质比2014年的巅峰时期还是差了不少。体重还是偏重，努力控制了几个月才把体重降到了70公斤，结果整个2月份过完又飚回到了73.5公斤。这简直是一场扩日持久的拉锯战啊。</p>

<p><img src="/images/body_record_2016_2.jpg" width="500"></p>

<p>2月份的目标是做4000个俯卧撑和4篇技术博客。2月份总共有29天，这样算下来每天要做138个俯卧撑。由于春节假期时间回老婆家里，基本没怎么做俯卧撑，结果导致欠下的帐越来越多。等到放假归来，才发现4000个俯卧撑的目标连1000个都没完成，而时间已经过去了将近半个月。就这样后半个月只有疯狂补了，平均每天200+的数量，胸部几乎时时都处于充血的状态。2月27日在机场转机的时候还在候机楼里做了几十个。终于在最后一刻达成了4000个俯卧撑的目标。</p>

<p><img src="/images/weibo_pushups_record.PNG" width="200"></p>

<p>4篇技术博客也是完成的比较艰难也是在最后一刻把第四篇完成了。</p>

<hr />

<p>经过2月份的休整之后，2月27日重新开始出差之旅。这次需要连续出差3个多月，直到6月中旬才能回去。鉴于3月份肯定比较忙，所以定的目标相对简单一点，就做20次腹肌撕裂者吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第七个月暨1月份目标总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/02/05/acl-recovery-for-7th-month/"/>
    <updated>2016-02-05T10:50:19+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/02/05/acl-recovery-for-7th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前交叉韧带术后已经7个月。</p>

<!-- more -->


<p>上一次见主治医生还是2015年11月初的时候。按理说术后复查时间表应该是1个月、2个月、3个月、半年。但由于长期出差，再加上主治医生只有每周二坐诊，而且挂他的号都要提前一周预约，时间实在不好把握。所以我只在2个多月的时候和4个多月的时候去复查过。而4月份复查时拍的MRI底片还没有拿给他看。</p>

<p>2016年新年伊始我改革了做新一年计划的方式，以前笼统的按年计划的方式变为按月进行。1月份的计划为跑步200公里，其中包括4个半程马拉松。由于2015年11月份、12月份跑量都在180公里左右，所以这样的计划也不算太冒进。再加上自我感觉膝盖恢复的还可以，所以还是相当自信的。</p>

<p>以下是咕咚记录的1月份跑步情况。</p>

<p><img src="/images/201601_run_record.jpg" width="300"></p>

<ul>
<li>一月份总跑量220公里+，有10公里是在跑步机上跑的</li>
<li>一月份共31天，出勤了19天</li>
<li>一月份完成半程马拉松4个，其中一次半程马拉松耗时1小时43分13秒，将个人半程马拉松记录提高了2分钟30秒</li>
</ul>


<p>这样的成绩总体来说还是比较满意的。基本上每次训练都是堆量为主，以自己最适应的配速跑完就行。之所以没上速度训练是考虑到伤腿肌肉力量还未完全恢复，怕再次受伤。就这样慢悠悠的拉拉耐力也好，不过2月份还是要多搞点速度训练，彻底把速度提上去，这样全马400大关甚至330大关才有可能突破。</p>

<p>1月10日公司举办away day的时候我也趁机踢了场足球。5对5的小场子，最后10多分钟作为替补踢了一会儿。已经1年没有踢球了，能够重新踢球的感觉真好。当然为了保险起见，没有太多的身体对抗。</p>

<p>力量训练在1月份也在开展当中。在酒店附近换了个健身房，晚上时不时过去练一练。卧推现在只能推50公斤了，60公斤没保护心里还真没底，有氧训练太多感觉自己的力量也在流失。再加上为了减脂，蛋白质摄入也不够。2月份蛋白粉喝起，还不知道家里的那罐蛋白粉过期了没有。</p>

<p>体重自11月底降至70公斤以后就再没动过，直到现在还未降到70公斤以下。这次的平台期可真够长的，虽然这个月对自己挺狠的，但就是达不到效果。2月份过年，避免不了胡吃海喝，看来辛苦降下来的体重又要有所回升。</p>

<p>12月初恢复腹肌撕裂者训练，到现在已经2个月。感觉腹肌状态已经超过了2014年9月份的时候，但还是由于腹部脂肪太多，只能隐约看到四块。现在腹肌撕裂者整套动作可以完全跟完了，中间不需要休息。腹肌撕裂者再练一段时间估计就要加负重动作来练腹肌了。</p>

<p>现在正是国内上半年各大越野赛报名的时刻，但由于自己早已安排好去印度，6月中旬才回国，所以华丽丽的错过了上半年所有的越野赛。2016年暂定大理100越野赛作为自己第二次向百公里发起冲击。不过在此之前必须先拿到报名资格，所以还需要完成一个短纪录的越野赛或者一个全马赛事来达到报名要求。这也挺让我头痛的，需要在7月份左右为自己安排一场赛事，时间还是挺赶的。</p>

<p>2月份的目标是4000个俯卧撑和4篇技术博客。待到月底再看完成情况吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第六个月]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/01/04/acl-recovery-for-6th-month/"/>
    <updated>2016-01-04T00:27:03+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/01/04/acl-recovery-for-6th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间过的很快，已经术后半年了。</p>

<!-- more -->


<p>12月份照样出差，不过地点比较固定，就呆在深圳。之前9月份的时候曾经在深圳这边的健身房练过一段时间，所以这次酒店还选择的是上次那家，就为了能在健身房好好恢复一下腿部肌肉。但是不巧的是我去过的那家健身房关门了，不得已找了一家远一点的。</p>

<p>就这样开始了力量训练，一周能去个3到4次。已经有好几个月没做力量训练了，再加上有氧运动做多了，肌肉退化的厉害。卧推以前一边15公斤杠铃能轻松推个3组。现在发现只能推一组就累的不要不要的。其它部分的肌肉也变弱了，尤其是腹肌，坐30个仰卧起坐都要慢慢来。哎，从头练起吧。扔了好久的腹肌撕裂者又开始练了。好在经过这一个月的腹肌特训，腹肌耐力有了明显的提高。</p>

<p>这段时间减肥到了瓶颈期，体重保持在71公斤左右，怎么也下不了70公斤。每天晚上除了和同事有饭局外，其它时间自己都不吃晚饭，就吃点水果，运动完吃10个考生蚝，但是体重就是纹丝不动。这是一场攻坚战。去年为了体重下70公斤，那个月我练的非常苦的。现在吃不了那么多苦，但可以把时间拉长，反正我不着急，离夏天还远着那。</p>

<p>跑步训练也在继续。这个月跑了三场线上半程马拉松，其中两场是背靠背，状态不错。但唯一报名的一场线下马拉松-新川杯慈善马拉松在开跑前一周竟然宣布取消了，太坑爹了。我的报名费都交了，你们也太不靠谱了。12月份共跑步14次，总跑量177公里。其中有一次是越野跑训练，五上五下黄金山，海拔爬升200米。对！黄金山就是个海拔落差40米的小土包子。</p>

<p>本来计划是术后半年挑战一次全马的，照现在恢复的情况来看全马肯定是没有问题的。只不过还没找到一个合适的比赛去达成。全马不像半马。半马我可以不带任何补给就能完成。全马还是需要带补给的，而且4个多小时好无聊，没人陪很难熬得下来。</p>

<p>我在11月的时候拍了核磁共振的片子，但一直没时间拿给主治医生看。我得抽个时间去和主治医生见上一面，就等他批准我可以进行对抗运动了。已经1年没有打球、踢球了，我都忘记了那种感觉了。是时候把这种感觉找回来了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第五个月]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2015/12/01/recovery-after-acl-5th-month/"/>
    <updated>2015-12-01T17:23:25+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2015/12/01/recovery-after-acl-5th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>7月1日的右膝前叉韧带重建手术，到现在已经术后满5个月了。</p>

<!-- more -->


<p>11月份跌跌撞撞就这样过去了。11月10日去主治医生那里做了复查。高医生查体以后说我恢复的相当不错，并让我再做一次MRI看看结果如何。高医生同时严重警告我在未满6个月前严谨任何剧烈运动，他说一般像我这样恢复比较好的早都蠢蠢欲动想去打球、踢球，而韧带在4-6个月的时候是非常危险的。</p>

<p>在四川省骨科医院做MRI每次都要排很长时间，我下午就又要去出差，就预约了21日做MRI。21日凌晨才从上海回来，早上6点多就爬起来去医院做MRI。拿到结果看了一下感觉结论还是比较乐观的，不过要让高医生看过片子才知道具体怎么样。TMD又要预约，每次高医生只有周二才坐诊，预约基本上要提前一周。</p>

<p>整个11月份腿部感觉良好，但是还有好几个问题。一是伤腿肌肉力量与好腿仍然不均衡，导致运动发力时不平均，运动时间长了以后两个腿的感觉是不一样的；二是伤腿仍然无法完全过伸，和好腿保持一样的完全角度；三是山地跑步训练时仍然无法完全放开，伤腿总是小心翼翼，而且还有不适感（所以至今未开展任何越野跑训练）。</p>

<p>整个11月份大部分时间在上海，在成都和武汉也呆了几天。由于到处漂泊，所以也没找一个健身房锻炼。只能偶尔到附近学校拉拉单双杠了。正手引体现在一组可以做6个了。</p>

<p>11月8日参加了上海线上马拉松活动，在锦城湖公园跑了一个半马。平均配速为6分，跑完除了肌肉有些酸痛外，膝盖没有明显不适。自3月多的重庆马拉松后又收获了马拉松完赛奖牌一只。</p>

<p>以下是11月份的训练情况。</p>

<p>11月1日跑步10公里；
11月3日跑步10公里；
11月5日跑步10公里；
11月8日跑步22公里；
11月10日跑步10公里；
11月11日跑步10公里；
11月13日跑步10公里；
11月14日跑步10公里；
11月15日跑步10公里；
11月16日跑步10公里；
11月21日跑步3公里；
11月22日跑步10公里；
11月25日跑步10公里；
11月26日跑步12公里；
11月27日跑步12公里；
11月29日跑步12公里；
11月30日跑步12公里。</p>

<p>整个11月份总共跑了180多公里。但是这180多公里基本上都是堆量，每次都是以比较舒服的节奏在跑，很少push自己。如果仅以完赛100公里越野跑为目标，我认为速度现在不是重点，重点是把耐力以及坡度训练提上日程。另外越野跑需要的肌肉群较多，所以还是要注重其它肌肉群的锻炼，尤其是腹肌。好在我整个12月份很有可能就呆在深圳，所以可以就近找一个健身房开展力量训练。有了力量训练以后可能跑步时间就要相应的减少。</p>

<p>12月份也报名了两场马拉松活动。一个是12月6日的广州线上马拉松，一个是12月19日的成都慈善马拉松。距离都是半程，也就是21公里。现在对于跑全程还是底气不足。</p>

<p>再过一个月术后就要满半年了。希望能让伤腿早日彻底康复，最好能赶得上明年4月份的大连100。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇第四个月]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2015/11/05/acl-recovery-for-4th-month/"/>
    <updated>2015-11-05T23:51:19+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2015/11/05/acl-recovery-for-4th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>7月1日的右膝前叉韧带重建手术，到现在已经是4个月了。</p>

<!-- more -->


<p>9月底的时候情况是步态基本正常，上下楼也没问题。跑步训练一次10公里后也无异常，只是速度放的很慢。
国庆节期间去了老婆老家，那几天基本都在玩，没有进行任何恢复性的训练。由于国庆节几天的放纵，把我9月份辛苦减的脂肪全吃回来了，胖了不少。国庆后重新开始跑步训练，并且配合节食减肥。</p>

<ul>
<li>10月7日跑步10公里；</li>
<li>10月8日跑步5公里；</li>
<li>10月9日跑步14公里；</li>
<li>10月11日跑步10公里；</li>
<li>10月14日跑步5公里；</li>
<li>10月17日跑步10公里；</li>
<li>10月18日跑步10公里；</li>
<li>10月23日跑步10公里；</li>
<li>10月26日跑步10公里；</li>
<li>10月28日跑步10公里；</li>
<li>10月30日跑步5公里。</li>
</ul>


<p>整个10月份基本上都在上海出差，在酒店附近没有找到适合的健身房，但是周边有个上海市第二工业大学，所以绝大部分跑步都是在学校操场进行的，跑完以后再做做引体向上，臂屈伸。现在一次能拉6个标准的正手引体向上了，离受伤前的10个还差4个。这段时间还是专心一减脂为主，待有条件了再进行力量训练。</p>

<p>每次跑步右膝并没有太大的异常反应，跑完以后感觉还好。但是能明显感觉出来右膝盖的肌肉力量不足，对膝盖的保护不够，所以要接下来要加强右膝的肌肉锻炼，只是苦于没有条件。我更习惯使用健身房的器械进行腿部的肌肉训练，徒手无器械的方式不是很喜欢。</p>

<p>现在10公里跑的时间已经可以跑进55分钟，但是离最佳的48分钟差距还是明显。下周二预约了主治医生，对我的腿部再进行一下检查，如果检查结果良好，那么我就可以放心的继续训练了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
