<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: running | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/categories/running/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2017-08-18T17:55:56+08:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写在2017年环汶川越野赛之前]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2017/04/20/running-in-wenchuan/"/>
    <updated>2017-04-20T16:56:49+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2017/04/20/running-in-wenchuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我从2014年4月份开始跑步，到这个月份恰好3年。第一次跑步是我在国外布里斯班出差的时候。布里斯班市有一条布里斯班河穿城而过，市政府在布里斯班河上修了一条10多公里的河上跑道，是一个骑车和跑步不可多得的好地方。当时跑完了我的第一个10公里后，我还写了一篇文章：<a href="http://www.huangbowen.net/blog/2014/04/07/running/">跑在路上的程序员随想</a></p>

<!-- more -->


<p><img src="/images/buli1.jpeg" width="400"></p>

<p>在这三年的跑步生涯中，我总共参加过4场在汶川举行的越野跑比赛。四场比赛，不同的心情。</p>

<p>第一场比赛是2014年12月份由成都跑客在汶川龙山举办的龙山越野赛。当时比赛很简陋，我们参赛的人被寂阳拉到龙山半山腰布瓦村上方，然后随便选了个地方作为起点就向龙山进发。我报名的是30公里组别，直达龙山最高处，关门时间8小时。我是最后一个完赛的，当时到终点时离关门只有几分钟的时间。这也是我第一次参加越野跑比赛。第一次越野跑比赛就这么的虐，但却给我带来了非常不一样的体验。我突然发现祖国风光无限好，与其去开发成熟的景区，不如随便找一个野外都有其粗狂之美。</p>

<p><img src="/images/longshan1.jpeg" width="400"></p>

<p><img src="/images/longshan2.jpeg" width="400"></p>

<p>第二场比赛则是2015年3月份由爱江山举办的爱江山龙山越野挑战赛。我报名的是60公里组别。当时我还写了一篇赛记：<a href="http://www.huangbowen.net/blog/2015/04/02/running-on-the-dragon-mountion/">爱江山越野跑-又上龙山之巅</a>。我还清晰的记得当时还吃上了寂阳给跑客的小伙伴带的私补，一大包牛肉。不过纵然吃了私补也阻挡不了被关门的命运。我在55公里处因晚到了半个小时只能接受被关门的命运。</p>

<p><img src="/images/longshan3.jpeg" width="400"></p>

<p><img src="/images/longshan4.jpeg" width="400"></p>

<p>我在赛记里面总结了被关门的原因，但其实最主要的原因是自己的膝盖早已经出了大问题，右膝盖十字韧带早在2014年12月份一次踢球时断裂了。接下来的重庆马拉松跑出了PW，大连100越野赛也在72公里处由于膝盖疼痛而无奈退赛。</p>

<p>从大连回来以后我去医院检查，才确诊了右膝盖的伤病。医生说可以保守治疗，但以后就不能再运动了。我不假思索的说要做手术，我要重回赛道。2015年7月1日我做了手术。术后当天就开始积极的康复。2015年9月份的时候我小心翼翼的恢复了跑步，当时每次只敢跑3公里，要花费半小时的时间。除了跑步训练外，我也开始在健身房积极的做力量训练，力求把腿部肌肉练结实了。整个2015年的后半年我都在养伤恢复阶段，没有参加任何跑步比赛，2015年的环汶川越野赛也只好华丽丽的错过了。</p>

<p>2015年后半年和2016年前半年一直都在积极的康复，整个康复历程我都记录着：<a href="http://www.huangbowen.net/blog/categories/acl/">http://www.huangbowen.net/blog/categories/acl/</a>。</p>

<p>当看到2016年环汶川越野赛又要开始报名时，我毫不犹豫的报了名，选择它作为我的复出之战。2016年环汶川越野赛50公里组的赛道那是相当的虐，我还记得那个变态的爬坡，必须拽着绳子才能上去。14小时关门，我花了13小时多才到终点。整个途中伤膝虽然还有些痛，但在可以忍受的范围之内。快到终点时我还差点流下了眼泪。这说明了将近一年的训练康复的汗没有白流，我又可以尽情的享受越野了。这是当时的赛记：<a href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/05/27/wenchuan-trail-run/">熊猫热土-环汶川50公里越野赛赛记</a></p>

<p><img src="/images/longshan5.jpeg" width="400"></p>

<p><img src="/images/longshan6.jpeg" width="400"></p>

<p>熊猫热土的成功完赛让我重新回归了越野跑的赛道。之后我又参加了好几场热土举行的越野赛都成功完赛，同事也给了我膝盖完全康复的错觉。在9月份的一次例行刷半马时，我的右膝盖出现了不适症状，每次曲腿都会带来弹响。和我的主治医生复查后，医生说再好的韧带也没有原装的好，自己要多倾听身体的声音。我不想再让伤势扩大，也不想停止运动。所以之后的比赛我就成了坚定的完赛党，只求完赛，从不拼搏。</p>

<p>转眼到了2016年10月份，热土越野又举行龙山越野跑，作为11月份四姑娘山越野跑的拉练赛。我当时膝盖不适还没有完全消除，所以只报名了一个12公里组别。高手们都去参加更远的组别了，别想到我还捡了个便宜，意外跑了个第一。第二名和第三名其实实力也是非常强，但是他们第一次跑越野赛，不知道看路标的重要性，跑错了路，多跑了将近10公里，把第一拱手让给了我。这也是我第一次跑步得奖，当然恐怕也是最后一次了。</p>

<p><img src="/images/longshan7.jpeg" width="400"></p>

<p><img src="/images/longshan8.jpeg" width="400"></p>

<p>回想起这四次汶川龙山之行的心情，第一次是兴奋、第二次是遗憾、第三次是激动、第四次是惊喜。2014年第一次来到龙山，那比赛是相当的寒酸。但是短短3年，赛事规模和水平已经有了质的改变。这些年有一些人一直在默默的坚持，推广越野跑的发展。在这里我想对那些对中国越野跑的发展做出贡献的人说，“你们辛苦了”！</p>

<p>这个月末我会再次来到环汶川越野赛的赛道上，愿赛事越办越红火。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《跑出巅峰》书评]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2014/12/22/running-on-the-way/"/>
    <updated>2014-12-22T23:42:30+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2014/12/22/running-on-the-way</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>对于很多人的成功，我们往往将其归功于天才。读了这本书，我才深刻认识到K神不是神，他也有累的时候，也有动摇的时候，绝不是我们想象中的谈笑间超越对手。但是他有强大的内心，有不服输的精神，有为了目标奋不顾身的勇气。所以，他成了K神，而普通人还是普通人。</p>

<!-- more -->


<p>今年4月份，阴差阳错开始健身。目标不求有巨大的肌肉块，只求拥有一定的线条，可以做一些极限健身的动作即可。想法很好，过程很难。但是一旦有了开端，就很难让我停下来。这可能源于我比较强的自我驱动力，凡事都要做出一点成果才可罢手。健身的这段时间，读了好几本书，《无器械健身》,《囚徒健身》、《硬派健身》&hellip;网上的文章也是看了非常多。基本上每周都要训练4到5次，并把学到的知识应用进去，逐步改进自己的健身计划。6月份意识到要花专门的时间来减脂肪，最后选定跑步作为减脂方式。第一次跑步就跑了10公里，这个开端奠定了我接下来的跑步基调。</p>

<p>每次跑步的动力就是能减去自己腹部的赘肉，尽早的凸显出腹肌。不过，跑步又给我带来另一个方面的改变。那就是对我意志的磨练，对自身的审视。跑步的时候是无聊的，机体机械的前进，大脑漫无目的的思考。一跑就是1，2个小时。8月3日参加的人生首次马拉松是对自己的一个小突破。如果换作4个月前，马拉松对我来说是一个不可想象的目标。但是4个月后，我已不再惧怕它。</p>

<p>K神在《跑出巅峰》这本书中，讲述了他从小到大的一些经历，以及在一些比赛过程中的经历。普通人中只有用力跑过的人才能与书中描述的艰难时刻的K神产生共鸣。很多时候，人不是被别人打败的，而是自己放弃了。尤其是在跑步过程中，当你的体力达到极限时，也是你意志最薄弱的时候。放弃抑或继续，每分钟要斗争很多回。</p>

<p>首马过后，我一发不可收拾，又跑了2次半马比赛和一次全马比赛。有时候，我在想我跑步的意义是什么？保持健康？那么有必要跑42公里吗？10公里已经足够了。证明自己？有什么好证明的，为啥子不写个牛逼哄哄的软件更能证明自己。显出自己比别人牛？比我跑的好的人大有人在。</p>

<p>每天跑步、健身至少要花1个小时时间，我大可用这1小时来多读几页书，多敲几行代码，那为啥子要投入到这上面来那？想了很久，我得出了结论，老子就是想跑步，就是想健身，咋个了。Follow my heart！每次训练都是通往成功的一小步，都是对自己意志力的一次磨练。每天花1个小时不仅得到了健康的体魄，还磨练了自己的意志力，何乐而不为！</p>

<p>跑过了巨人之旅，你已不是你（脱胎换骨啊！）。而我想说，跑过了马拉松，你已超越了自我。2015年，百公里越野，我期望在终点遇到更好的我！</p>

<p>也许我有跑累的那天，但是我跑过！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
