<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ACL | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/categories/acl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2016-01-07T01:12:04+08:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第六个月]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/01/04/acl-recovery-for-6th-month/"/>
    <updated>2016-01-04T00:27:03+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/01/04/acl-recovery-for-6th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间过的很快，已经术后半年了。</p>

<!-- more -->


<p>12月份照样出差，不过地点比较固定，就呆在深圳。之前9月份的时候曾经在深圳这边的健身房练过一段时间，所以这次酒店还选择的是上次那家，就为了能在健身房好好恢复一下腿部肌肉。但是不巧的是我去过的那家健身房关门了，不得已找了一家远一点的。</p>

<p>就这样开始了力量训练，一周能去个3到4次。已经有好几个月没做力量训练了，再加上有氧运动做多了，肌肉退化的厉害。卧推以前一边15公斤杠铃能轻松推个3组。现在发现只能推一组就累的不要不要的。其它部分的肌肉也变弱了，尤其是腹肌，坐30个仰卧起坐都要慢慢来。哎，从头练起吧。扔了好久的腹肌撕裂者又开始练了。好在经过这一个月的腹肌特训，腹肌耐力有了明显的提高。</p>

<p>这段时间减肥到了瓶颈期，体重保持在71公斤左右，怎么也下不了70公斤。每天晚上除了和同事有饭局外，其它时间自己都不吃晚饭，就吃点水果，运动完吃10个考生蚝，但是体重就是纹丝不动。这是一场攻坚战。去年为了体重下70公斤，那个月我练的非常苦的。现在吃不了那么多苦，但可以把时间拉长，反正我不着急，离夏天还远着那。</p>

<p>跑步训练也在继续。这个月跑了三场线上半程马拉松，其中两场是背靠背，状态不错。但唯一报名的一场线下马拉松-新川杯慈善马拉松在开跑前一周竟然宣布取消了，太坑爹了。我的报名费都交了，你们也太不靠谱了。12月份共跑步14次，总跑量177公里。其中有一次是越野跑训练，五上五下黄金山，海拔爬升200米。对！黄金山就是个海拔落差40米的小土包子。</p>

<p>本来计划是术后半年挑战一次全马的，照现在恢复的情况来看全马肯定是没有问题的。只不过还没找到一个合适的比赛去达成。全马不像半马。半马我可以不带任何补给就能完成。全马还是需要带补给的，而且4个多小时好无聊，没人陪很难熬得下来。</p>

<p>我在11月的时候拍了核磁共振的片子，但一直没时间拿给主治医生看。我得抽个时间去和主治医生见上一面，就等他批准我可以进行对抗运动了。已经1年没有打球、踢球了，我都忘记了那种感觉了。是时候把这种感觉找回来了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第五个月]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2015/12/01/recovery-after-acl-5th-month/"/>
    <updated>2015-12-01T17:23:25+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2015/12/01/recovery-after-acl-5th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>7月1日的右膝前叉韧带重建手术，到现在已经术后满5个月了。</p>

<!-- more -->


<p>11月份跌跌撞撞就这样过去了。11月10日去主治医生那里做了复查。高医生查体以后说我恢复的相当不错，并让我再做一次MRI看看结果如何。高医生同时严重警告我在未满6个月前严谨任何剧烈运动，他说一般像我这样恢复比较好的早都蠢蠢欲动想去打球、踢球，而韧带在4-6个月的时候是非常危险的。</p>

<p>在四川省骨科医院做MRI每次都要排很长时间，我下午就又要去出差，就预约了21日做MRI。21日凌晨才从上海回来，早上6点多就爬起来去医院做MRI。拿到结果看了一下感觉结论还是比较乐观的，不过要让高医生看过片子才知道具体怎么样。TMD又要预约，每次高医生只有周二才坐诊，预约基本上要提前一周。</p>

<p>整个11月份腿部感觉良好，但是还有好几个问题。一是伤腿肌肉力量与好腿仍然不均衡，导致运动发力时不平均，运动时间长了以后两个腿的感觉是不一样的；二是伤腿仍然无法完全过伸，和好腿保持一样的完全角度；三是山地跑步训练时仍然无法完全放开，伤腿总是小心翼翼，而且还有不适感（所以至今未开展任何越野跑训练）。</p>

<p>整个11月份大部分时间在上海，在成都和武汉也呆了几天。由于到处漂泊，所以也没找一个健身房锻炼。只能偶尔到附近学校拉拉单双杠了。正手引体现在一组可以做6个了。</p>

<p>11月8日参加了上海线上马拉松活动，在锦城湖公园跑了一个半马。平均配速为6分，跑完除了肌肉有些酸痛外，膝盖没有明显不适。自3月多的重庆马拉松后又收获了马拉松完赛奖牌一只。</p>

<p>以下是11月份的训练情况。</p>

<p>11月1日跑步10公里；
11月3日跑步10公里；
11月5日跑步10公里；
11月8日跑步22公里；
11月10日跑步10公里；
11月11日跑步10公里；
11月13日跑步10公里；
11月14日跑步10公里；
11月15日跑步10公里；
11月16日跑步10公里；
11月21日跑步3公里；
11月22日跑步10公里；
11月25日跑步10公里；
11月26日跑步12公里；
11月27日跑步12公里；
11月29日跑步12公里；
11月30日跑步12公里。</p>

<p>整个11月份总共跑了180多公里。但是这180多公里基本上都是堆量，每次都是以比较舒服的节奏在跑，很少push自己。如果仅以完赛100公里越野跑为目标，我认为速度现在不是重点，重点是把耐力以及坡度训练提上日程。另外越野跑需要的肌肉群较多，所以还是要注重其它肌肉群的锻炼，尤其是腹肌。好在我整个12月份很有可能就呆在深圳，所以可以就近找一个健身房开展力量训练。有了力量训练以后可能跑步时间就要相应的减少。</p>

<p>12月份也报名了两场马拉松活动。一个是12月6日的广州线上马拉松，一个是12月19日的成都慈善马拉松。距离都是半程，也就是21公里。现在对于跑全程还是底气不足。</p>

<p>再过一个月术后就要满半年了。希望能让伤腿早日彻底康复，最好能赶得上明年4月份的大连100。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇9-12周]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2015/09/30/acl-recovery-part-3/"/>
    <updated>2015-09-30T01:00:33+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2015/09/30/acl-recovery-part-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年7月1日做的ACL手术，上一篇写到了4-8周的恢复情况，也就是8月份的恢复情况。当时情况是走路稍微有点瘸，速度和正常人无异，弯腿角度140度左右。训练情况是每周去健身房3次左右，每次椭圆机20分钟，固定自行车30分钟，另外加上一些力量训练。</p>

<!-- more -->


<p>整个8月份基本都在出差，8月底回到了成都。我预约了9月8日和主治医生的复查。8日那天早上到了医院发现门诊的人很少，所以没怎么排队。高医生给我做了一下抽屉实验，然后试了一下角度，说我恢复的很不错。我问医生可以跑步了不？高医生说可以了，我问跑多长时间，高医生说以不痛不肿为主。整个复查过程不超过5分钟，感觉有些坑爹。可能高医生认为我恢复的不错，所以没有多问。</p>

<p>刚复查完就接到出差通知，于是9号就飞到了深圳。到了深圳的当晚在酒店附近找到了一个很小的公园，开始了我术后第一次跑步训练。我围着广场跑了5公里，耗时42分钟，非常慢的配速。整个过程感觉还好，右腿膝盖没有明显不适，膝盖也没有变肿。自从4月份败走大连后，这还是第一次跑步训练，时间跨越了5个月之久。长时间的不训练+伤病使我的身体素质大大下降，跑步的感觉也全无。</p>

<p>9月中旬在新的酒店附近找到了一家健身房，可以团购按次数记的体验卷，10块钱一次。整个健身房条件一般，不过对于我来说够用了，唯一缺少的设备就是椭圆机，好在几个练腿的设备都有。我把训练调整为跑步30分钟，曲申膝器械4*20组，然后再辅助一些上肢力量训练，把力量再练回来。去年9月的时候是我身材的巅峰，体重为68公斤，体脂比13.8，引体向上可以拉10个。而一年后被打回原形，体重暴增至73公斤，引体向上一度一个都做不了。至少要花半年才能再回去年的巅峰，哎。</p>

<p><img src="/images/thumb_IMG_2440_1024.jpg" width="300"></p>

<p>跑完第二天膝盖感觉还好，跟平时一样。这说明我可以逐步恢复跑步训练了，又要减脂了。之后每隔一两天就去跑一次，每次都在30分钟多点，距离是3公里多。跑完以后拉伸一下，做几个引体向上，臂屈伸。这样终于找回了点以前运动的感觉。</p>

<p>9月20日去了南京出差，21日晚上坐地铁夜游玄武湖，发现这是个跑步的好地方，所以一口气就跑了15公里，耗时将近2小时。跑的整个过程中节奏把握的比较好，速度控制的很慢，所以身体没有明显的不适。跑完以后感觉也比较好，第二天也没觉得累，看来身体底子还在。</p>

<p><img src="/images/xuanwuhu_run.jpg" width="300"></p>

<p>9月22日晚上又飞回深圳。我在健身房花50团购卷买了张周卡，基本每天下班就去健身房。虽然白天在客户现场压力很大，下班后事情也是多的很，但健身也可以算是减压的一种。基本也恢复了每天练一个大块集群的节奏，而腿部锻炼则天天做。不过锻炼时的状态不是很好，每次都感觉没有尽全力。为了减脂，我也特意控制了饮食。每天早、中饭照常，晚饭隔一天吃一次，不吃的那天只吃点水果。</p>

<p>很快也就9月底了。目前我有个问题是伤腿过伸无法和好腿一致，所以这可能是走路还是稍微有点瘸的原因。我以前认为只要肌肉上来了，自然就过伸了，所以没有怎么专门练过过伸。不过我认为这不是个大问题。</p>

<p>接下来是继续持续性的腿部康复训练，另外把跑步训练、减脂及力量训练都再搞起来。我报名了今年广州马拉松的半马比赛，时间是11月份多，所以还要抓紧时间恢复，继续开始我的拿牌之旅。惭愧的是一直没找到一个室内游泳馆，不能进行游泳训练，铁三也无从谈起。</p>

<p>心里计划术后半年左右就开始参加全马比赛，以便赚取越野赛的参赛资格。现在跑越野右膝还是不行，希望半年后能开始越野跑训练，以便伺机找个轻松点的比赛赚取百公里越野的资格。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇4-8周]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2015/08/29/acl-surgery-recovery-phase-two/"/>
    <updated>2015-08-29T15:54:49+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2015/08/29/acl-surgery-recovery-phase-two</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>7月1日做的手术，经过一个月的康复，走路已经可以完全不用拐杖了，护具也只是在办公室的时候带着，下班回到家里一般就不带了。前4周的恢复情况请参加我前一篇文章。</p>

<!-- more -->


<p>7月29日去杭州出差，保险起见还是带了护具，装在了行李箱里。也带了一个冰袋，因为膝盖还是有些肿，希望能多冰敷消肿。（事实是直到出差结束冰袋根本没从行李箱中拿出来过）到了机场过安检好多人啊，后悔没有把护具拿出来带上，还可以走特殊通道。飞机上坐的是经济舱，右腿长期保持一个不能伸直的姿势还是有点难受，但比7月中旬的那次出差好多了。</p>

<p>到了杭州的当天晚上就刮了一阵妖风，那风刮的我路都走不动。目前膝盖虽然有点肿，但是走平路还是比较快，就是由于右腿不能过伸，有点瘸。上楼梯的时候能够交叉步，还是习惯性的要扶楼梯把手。而下楼梯的时候就不能交叉步了，只能一步一步慢慢走。来之前一直担心客户现场的厕所不是马桶的那种。来了以后发现这客户现场卫生间还是非常干净的，和我司的一样。</p>

<p>由于到了客户现场工作强度比较大，回到酒店以后比较累，渐渐就荒废了康复训练。举腿那些都好久没做了，感觉效果不大。静蹲也只试了几次。伤腿的肌肉萎缩还是非常厉害的，左腿股四头肌还能看到轮廓，右腿则什么轮廓都没有了。想当年我双腿推起160公斤杠铃无压力，还能做组，这下怕是80公斤都吃力了。掰腿的话也是想起来掰一下，没认真对待。</p>

<p>就这样随性的样子过了两周。之所以这么随性，一是因为工作忙，二是我认为健身房康复才是效果最好的。所以再术后6周的时候，我就想在周边找一个健身房，一方面开始膝盖的康复训练，另一方面也恢复我的力量训练。杭州这边的健身房好多，光我周边1公里以内的就有7，8家。但是能够提供按次付费的却不多，有的还要必须买私教。因为我在杭州的呆的时间不长，总共也就一个月左右，所以我希望能按次付费。最后终于找到一家可以办月卡的，500元一个月，健身房也比较大，有三层，分别是有氧运动区、力量训练区和恒温游泳池，而且离我住的酒店只有800米左右。这正是完全符合我理想的健身房。我立马办了一个月的，当即就开始训练了。</p>

<p>针对膝盖训练我想先从椭圆仪和固定自行车开始。椭圆仪对膝盖压力较小，能够锻炼股四头肌。我踩了20分钟依然累成狗。这就是好几个月没怎么运动的下场。固定自行车我刚开始蹬的时候伤腿还是有些不适应的，尤其是弯曲到最大的时候有些痛。不过蹬了一会就没什么大的感觉了。蹬了30分钟自行车后我又练了一会力量，就去游泳了。游泳是个非常好的运动，尤其是有关节创伤的人。因为在水中有浮力，会减轻关节的压力，而游泳消耗的也是很大的。为了不使伤腿过分运动，我泳姿采用的是仰泳。没办法，只会仰泳和蛙泳这两个姿势。有大半年没游泳了，如何踩水都给忘记了。</p>

<p>之后有断断续续去过几次健身房。每次基本上是20分钟椭圆仪、30分钟自行车，然后力量训练半小时+游泳半小时。经过这样的康复训练感觉体力逐步恢复了。这样到术后8周的时候，体重也下降了1公斤，到72公斤多了。上下楼也能交叉走了。甚至感觉我都能跑了（但是慎重起见，还是没有跑步）。角度也好久没掰了，试了一下已经能够轻松到140度了，基本没有粘连的风险了。我也没有强求角度，自角度到达了120左右以后，我认为就要加强力量训练了。只要腿部肌肉力量起来了，角度就自然起来了。</p>

<p>现在是术后8周的样子，平时走路没有任何不适，基本恢复到了正常人的水平，速度也没问题。就是稍微有点瘸，应该还是腿部没完全过伸。这个我觉得再进行一些腿部肌肉力量的训练就行。</p>

<p>接下来的目标是尽早的恢复跑步。把体重给控制下来，并且恢复力量训练，把胸肌练出来，消失的腹肌再练出来。</p>

<p>对了，术后到现在还没有找主治医生复查过，一方面是因为出差，另一方面是自己感觉恢复的还可以，没有找的必要。我想等到快3个月的时候再找主治医生复查，然后根据他的建议是否能够恢复高强度训练。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之手术篇]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2015/07/08/acl-recovery/"/>
    <updated>2015-07-08T13:43:42+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2015/07/08/acl-recovery</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽然5月份已经确诊了前十字韧带断裂，但由于公司项目一时走不开，无法立即手术。几番协商以后，终于确认手术时间定于6月底。期间专门挂了胡勇的6月17日的门诊，让他给看了看。胡主任让助手给我做了各项检查，结合MRI结果，得出了我的前交叉韧带肯定断裂了的结论。所幸我的半月板没有任何问题。顺便我也去了住院部，想预约6月27日住院。但护士告诉我只有提前两天打电话才行。</p>

<!-- more -->


<p>6月25日给住院部去膝关节科打电话，被告知26日可以办理入院，周末不办理入院。无奈第二天请假去办理入院手续。早上办完入院手续已经快中午了。下午又做了各项检查，晚上还溜出去和公司同事team building。由于星期六早上5点要抽血，所以周五在医院睡的。我被分配的是膝关节科最大的一个病房，有七张床位，人多虽然热闹，但晚上比较吵，一晚没睡好。五点多护士MM来抽血，一口气就抽了五大罐。</p>

<p>周六周日一般都不安排手术，所以我也没啥事情，就溜回家了。周末都在家里过的，差点让我忘记了我还在住院。期间护士打了好几次电话，催我赶紧回去。</p>

<p>周一回到病房，主治医生和住院医生查房，确定了我的手术被安排在周三。护士告知手术前一天晚10点钟过后直到手术完成后2小时都不能吃东西和喝水。住院医生也给我们讲了手术的方案和风险。由于以前我已查阅过大量的资料，所以整个过程还是去比较清楚。手术确定了自体双束重建的方案，优先取患肢大腿内侧处肌腱编制为韧带。如果强度不够，则再取其它地方。</p>

<p>周三早上换上手术服就在病床上等候。期间护士给刮了腿毛，还给右腿缠上了一个带子。一直等到中午12点才有护工来接我去手术室。先是给我推到了麻醉室，麻醉师给我右腿打了一针，顿时右腿肌肉就不听使唤了，不停的跳，感觉有股暖流在流动。过了一会才把我真正的推到手术室。手术室的样子和电视里看到的差不多。期间主治医生不断地摆弄我的腿以便将器械调到合适的位置。我发现身体不停的抖动，不知道是麻醉的效果还是由于害怕。麻醉师在反复确认我身份后，给我的左手推了几针，顿时左胳膊剧痛无比。我问麻醉师：“怎么左胳膊这么痛？”麻醉师说他正在给我推麻药。然后他拿了一个类似于氧气罩的东西放在我嘴边让我吸。我只吸了几口顿时就睡着了。</p>

<p>当我醒来的时候是被人拍醒的。看到护工正打算把我往病房推。我问：“手术成功了没？”有个医生说：“成功了。”到了病房后我才发现我的右腿被包成了粽子。可能右腿的麻醉还没完全过，疼痛还在忍耐的范围之内。这时候护士就让我多练习下泵踝，就是钩右脚掌和伸右脚掌。晚上一夜没睡好，痛倒是可以忍受，就是腿不能动，翻身之类的都极其困难。</p>

<p>第二天一大早护士就来查房，让我直抬腿。我试了几次都不行，感觉大腿肌肉完全不受控制，不能紧绷，膝盖那块也没感觉。我发现侧着抬腿可以，就试着先侧抬腿。就这样练了一个小时，突然发现可以直抬腿了。主治医生也来查房了，看到我能直抬腿，说我肌力不错，下午可以下床了。早上护士还拿了一个帮助弯腿的机器来让我联系弯腿，这天只试了70度，感觉还行。下午护士教了如何下床和床边垂腿。终于可以去厕所撒尿了。</p>

<p>第三天早上又是冰敷、电疗、使用机器弯腿。这次加到了80度，感觉还好。只不过麻醉效果完全过了，缝合的伤口处如果碰到就会钻心的痛。之后这几天都是老三样，直抬腿、床上曲腿、床边曲腿。我的角度练的还可以，术后6天被动角度可以到110，床边垂腿角度可以到90。练习康复动作各种酸爽，那感觉简直不摆了。</p>

<p>7月7日住院医生蒋医生通知第二天可以办理出院了。我当天又偷偷溜回家休息。7月8日早上回到医院，办理了出院手续。住院期间总共花费31000元不到，社保报销了16000多，自费了14000多。伤不起。</p>

<p>接下来就是漫漫的自我康复之路。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
