<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ACL | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/categories/acl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2017-01-20T17:03:32+08:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-一周年纪念]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/07/20/acl-for-one-year/"/>
    <updated>2016-07-20T00:44:47+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/07/20/acl-for-one-year</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>右膝盖前十字韧带在2014年12月份的一次常规踢球中不小心弄断。2015年5月份才确诊。随后2个月后的7月1日做了十字韧带重建术。到现在刚好是术后一年了。</p>

<!-- more -->


<p>总体来说恢复的情况我还比较满意。虽然两条腿的肌肉还不是很平衡，甚至在下雨天的时候右膝还有点隐隐作痛。但是好在我还可以继续运动，比如跑步、踢球、打球等。虽然不能再像以前那么勇猛。</p>

<p>先盘点一下6月份的情况。</p>

<p>6月份跑步出勤5次，总跑量52.75公里。其中包括两次半程马拉松，还有一次9公里的越野跑。这个9公里的越野跑是参加赵公山的登山赛。上行4.5公里，下行4.5公里，总爬升1400米，累计下降1400米。最终上山花了将近2个小时时间，下山花了将近1个半小时。由于当天下雨，所以对速度也有一定影响。尤其是下山刚开始冲得太快，摔了好几个跟头，手都破皮了，不得不减速。可能是连续上升加下降过于凶猛，快到终点前能明显感觉到右膝的疼痛，但还不至于跑不起来。到了终点休息了10分钟后疼痛消失。</p>

<p>6月份健身房去的次数比较少，出勤率可能只有1/3。训练强度也只能说用于保持状态。6月份定的目标是交稿翻译的书籍，已经达成。</p>

<p>从手术确诊到现在基本上每个月一篇文章记录了整个过程。康复训练是痛苦的，但也是值得的。因为如果错过了康复黄金期，那么以后要花多倍的力气，甚至即使花了力气也没用。对于这个韧带手术我的主刀医生喜欢激进的康复手段，比如术后第二天就练习抬腿，弯腿，并且下床。人家从德国学习回来以后立马就把一些理念运用了进去。而我在术前也看了很多国外的视频和文章，都主张激进的康复方式。所以我也练的比较拼。差不多一周我就脱拐了。三周的时候已经可以自己开车了。一个月的时候进入健身房开始骑自行车训练，顺便也练练萎缩的肌肉。二个月后开始跑步训练，并且二个半月的时候有一次在南京玄武湖跑了15公里。速度虽然很慢，但是跑完之后感觉良好。三个月后开始加强训练，跑步里程提高到了每次10公里。之后又加入了半马训练以及速度训练。在2016年1月份的时候刷新了自己的半马记录。术后6个月的时候我已经感觉不出自己是个做过韧带手术的人。</p>

<p>进入2016年以后跑步训练也逐渐加量。半马跑了不少。不过一直没有打球和踢球，因为医生说最好要修养一年后再开展这样的剧烈运动。而我在韧带断裂后打球、踢球的次数屈指可数，慢慢的对这些运动的热情也变淡了。健身和跑步已经够耗费我的时间了。</p>

<p>2016年5月份重回越野跑赛道，完赛了第一个50公里越野赛。看来反咬一口一口吃，两次向50公里+的越野赛赛事发起冲锋，一次被关门，一次退赛，这次终于如愿以偿。</p>

<p>2016年7月份有场大赛，张掖100公里越野赛。届时我会第二次站在100公里越野赛的起点，这次虽然赛前由于种种原因训练不是很到位，但我还是期望能够顺利完赛。如果中间不出现任何伤病，完赛还是挺有信心的。</p>

<p>去年7月中旬，术后10多天就托着拐杖来北京出差参加TID大会。一年以后的现在我又坐在国家会议中心酒店。只能感叹时间过得真快。</p>

<p>7月份的目标就定为完赛张掖100公里越野赛，以及通过AWS架构师专家级认证吧。</p>

<p>这一年的康复经历，我的经验如下：</p>

<ol>
<li>找一个靠谱的主治医生相当重要；</li>
<li>术后2周的角度练习相当关键，忍痛黑练吧，至少练到100度；我依稀记得那种痛比骨头断的都痛，但为了以后少受罪，还是忍着吧；</li>
<li>术后一个月能达到120度，这样粘连的可能性就非常小了；</li>
<li>一个半月后可以骑车练习了；我发现骑车真的是康复的利器，虽然刚开始骑车特别痛，但坚持几天就有明显好转；</li>
<li>跑步也是恢复的有效手段，再保守术后三个月也要开始跑步训练了。</li>
<li>对于剧烈运动和对膝部有明显变相的运动（比如篮球、足球、羽毛球等）前半年最好不用做；半年后如果真的非常喜爱可以在无对抗的情况慢慢恢复训练。</li>
</ol>


<p>总之就是要练。静躺修养是康复的大忌。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第十一个月暨5月份目标总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/06/13/acl-recovery-for-11-month/"/>
    <updated>2016-06-13T17:08:23+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/06/13/acl-recovery-for-11-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年7月1日进行了右膝前十字韧带重建术，至今已经有十一个月了。</p>

<!-- more -->


<p>5月份还继续健身房之旅。出勤率略低，应该在4成左右。这个月练了几次腿，练完以后酸爽的很。以前腿部斜举试过160公斤。现在试了190公斤可以做组，说明腿部肌肉又回来了。不过还是感觉左右膝的肌肉不平衡，伤腿明显弱的很。其实每次练腿的时间挺纠结的。由于每周末都要跑一个半马，感觉跑完半马后需要休养一下，所以周一、周二不能练。而每次练完腿要恢复到完全没感觉的状态至少要三天。所以一周中练腿的最佳时间就是周三。但是又不能保证周三能去健身房。现在计划每周争取能练一次腿。另外我发现每天只练一个大肌肉群的训练计划不太适合我。因为这属于高阶玩法，最适合我的应该是pull、push、腿这种三天循环机制，而不是目前的五天循环机制。但三天循环制有个问题是由于每次要练多个肌肉群，要求单次训练时间较长，基本上加上热身等要1小20分。而目前我一般是晚上9点10分左右到健身房，热身6分钟，9点50分钟还要进行8分钟的腹肌训练，练完后刚好健身房关门。所以力量训练的时间只有35分钟左右。这个时间练一个肌肉群都够呛，所以明知三天循环制更好，但是无奈时间因素是大敌。</p>

<p>5月份加强了对腹肌的训练。每次健身的结尾是练习一次腹肌8分钟，总共240个动作，做完后还是有点感觉。先这么练着，至少能保持腹肌的状态。</p>

<p>5月底的时候做了一次体测。结果如图。</p>

<p><img src="/images/IMG_4148.jpg" width="500"></p>

<p>从图中可以看出体脂比偏高。原因一是有氧做的比以前少，二是没有控制饮食。而且要命的是右腿比左腿少了0.4kg的水分。由于肌肉大部分都是水分，从中可以看出肌肉的差距有多大。其实从去年12月份正式恢复训练到现在已经有半年了。半年里基本没有长时间的停止健身，但是取得的成果也不是很大。比如卧推也只是提高了5kg而已。说起来让人汗颜。可能还是训练方法的问题，还是对自己不太狠。另外每次跑步长距离估计也消耗了不少肌肉。</p>

<p>5月份总共跑步110公里+，其中半马3个，50公里一个，出勤5次。由于健身已经挤占了大部分时间，所以跑步次数明显减少了。跑步训练也基本只有每周末的半马。</p>

<p><img src="/images/IMG_4257.PNG" width="400"></p>

<p>5月15日参加了熊猫热土环汶川超级越野跑的50公里组别比赛。这是术后第一次参加越野跑比赛。总爬升3600多米，关门时间14小时。我于13小时10分钟顺利完赛。跑到10多公里的时候右膝有痛感。当时有些担心痛感会加剧。但是到了30公里多的时候痛感竟然消失了，只有肌肉的酸痛。最后10多公里的连续1500米下降又虐我一把。平时不敢下山跑的我在怕被关门的忐忑中也跑了起来。赛后成功的收获了两个黑指甲。</p>

<p>总体来说汶川赛道还是非常虐的，难度也较大。风景也是异常的美，唯一的遗憾是没有再上龙山之巅。</p>

<p><img src="/images/IMG_4078.jpg" width="400"></p>

<p><img src="/images/IMG_4083.jpg" width="400"></p>

<p>虽然在奔跑的路上一直在自我怀疑，怀疑当前的实力能否挑战100公里越野赛。但是赛后听说张掖百公里开始报名后，我又第一时间报了名。能否完赛试过才知。7月份见分晓吧！</p>

<p>盘点一下五月份的目标，读两本书并写读书总结！大大的没完成。书只读了几页而已。哎！
六月份目前看来也是很忙，目标定底点，定稿目前手头翻译的书。这个目前来看极容易达到，不要再出什么闪失。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第十个月暨4月份目标总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/05/04/acl-recovery-for-10th-month/"/>
    <updated>2016-05-04T22:45:05+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/05/04/acl-recovery-for-10th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年7月1日进行了右膝盖前交叉韧带重建术，至今已经10个月了。</p>

<!-- more -->


<p>4月份健身房的出勤率应该达到了六成。每周一般争取训练4次以上，每次训练一个部位，分别是胸、肩、背、二三头、腿。由于这个健身房的人不是很多，练的时候也没有什么氛围，其实感觉很少把自己练的通透了。感觉这段时间练的辛苦，但进步不大，可能需要高手或者教练指导一下。训练的时候我始终觉得右腿肌肉力量比左腿差不少，这点差距真不知道怎么才能练回来。</p>

<p>腹肌训练从腹肌撕裂者改成了腹肌八分钟。腹肌八分钟总共320个动作，比腹肌撕裂者要少几十个，强度也没有那么大，不过最大好处是时间短，腹肌撕裂者练一遍差不多要17分钟，感觉时间稍长。</p>

<p>4月中旬我的体重应该是这几个月来的最低点，不过但是没有秤，不知道具体数值。但4月中旬后就没有可以控制饮食，晚上胡吃海喝，现在体重成功的变回到了去印度前的体重，73KG。也就是在印度将近一个多月的节食效果被打回原形。</p>

<p>4月跑步出勤5次，总跑步里程90公里，其中包括四次半程马拉松。也就是说4月份跑步训练基本上荒废掉了。而我又报名了5月15日的汶川50公里越野赛，真是有点作死的感觉。</p>

<p><img src="/images/IMG_4015.PNG" width="300"></p>

<p>好了盘点一下四月份的目标，4个半程马拉松是跑完了，4月底的时候是把书翻译完了，不过还需要在review一遍，目前只review了三章，估计还要10天左右才能完全交稿。当时定这个目标的时候我就知道很可能完成不了，不过也是为了逼自己一把，加快进度。这本书终于定稿在望，也算是了却了我一件心事。</p>

<p>五月份也是繁忙的一个月，刚回到办公室，一大堆事情要干，而且刚进入一个项目组，也要多花点心思。以前一直说要多读书，但读的还是太少。五月份的目标就定为读完两本书，并写出相应的读书总结吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第九个月暨3月份目标总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/04/04/acl-recovery-for-9th-month/"/>
    <updated>2016-04-04T02:22:07+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/04/04/acl-recovery-for-9th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年进行了右膝前十字韧带重建术，至今已经有九个月了。</p>

<!-- more -->


<p>3月份整个膝盖的恢复情况并不明显。一是本体感觉还没找到，始终觉得是条伤腿，有些动作不敢做。比如从半米高的地方跳下来都觉得心有余悸。我认为伤腿是具备这样的能力的，只是心理作用而已。这点如果不克服的话以后跑山是道坎。二是伤腿和好腿的肌肉水平仍然有明显差别。伤腿的肌肉力量比好腿要弱一些，做一些大重量的训练（比如深蹲）感觉非常明显。跑步的时候这点差异倒是没什么大的影响。当然仅限于路跑，越野跑就不得而知了。毕竟有快一年没跑山了。</p>

<p>针对伤腿已经很久没有进行任何针对性训练了。现在平均一周练一次腿，两腿肌肉不均衡也就凑合着练。3月份健身房出勤率还是比较高的，估计去的次数有15次左右吧。虽然这个月非常忙，基本上早上8点出门，一直到晚上将近8点才回到公寓，但基本上回到公寓稍作休息就马上去健身房。这边的健身房就在楼下，步行只要3分钟即达。而且健身房里基本没什么人，也没多少人搞力量训练，所以不怕别人和你抢器材。经过这一个月的训练，感觉力量比以前的巅峰时期有所进步，以后还是要保持下去。</p>

<p>3月份的目标是做20次腹肌撕裂者，最终总共做了21次。现在做腹肌撕裂者已经可以轻松跟完全程了。当然有些动作做的还不是很标准。练了这么久腹肌依然还是若隐若现，可能还是腹部赘肉较多的原因。在印度这边呆了一个月吃肉的次数两个巴掌都数的过来。来到这里就没吃到过猪肉，鸡肉偶尔能吃到一点，还有周末下馆子的时候吃点羊肉。还好我机智的带了一罐蛋白粉过来，每次健完身吃一勺蛋白粉，有效补充蛋白质。这里吃肉少，又不油腻，简直是趁机减肥的大好时机。由于这个月想继续控制体脂，所以采取了相对严格的节食策略，早饭、中午饭照常吃，一周有5天不吃晚饭。节食再配合运动感觉体重有所下降，可惜这边没有称，不知道自己现在的体重是多少。最近一次称体重是3月初的时候，体重是71.6KG。我感觉现在已经降到了70KG，离终极目标还差5KG。</p>

<p><img src="/images/IMG_3514.PNG" width="400"></p>

<p>3月份跑步出勤8次，跑步总距离77公里。主要还是因为太忙了，早上起不来，晚上又要力量训练，把跑步的时间都给挤没了。</p>

<p><img src="/images/IMG_3515.PNG" width="400"></p>

<p>不过在浦那参加了当地两次马拉松活动，跑了两个半马。这也是难得的体验。</p>

<p>第一次是3月20日。早上5点就到了比赛地点，热身是跳舞20分钟，如果全程跟完肯定累的不要不要的。早上6点钟开跑，漆黑一片，一直跑到太阳出来，大地重见光明。志愿者都很热情，水之类的补给很充足，由于是折返赛道，所以每隔几公里就有水可以补给。不过我自己刷半马习惯了，平时自己跑中间都不补给的，所以整个过程中也没喝多少水。由于这次跑步穿的是越野跑鞋，不是很合脚，跑到第10公里后脚上磨了水泡，所以速度逐渐下降，发挥欠佳。</p>

<p><img src="/images/pune_harf_marathon.JPG" width="400"></p>

<p><img src="/images/moveitmarathon.png" width="400"></p>

<p>上周末的半马活动中我充分吸取了教训，提前买了一双跑鞋，是印度这边颇受欢迎的POWER品牌，感觉物美价廉。整个过程基本保持定速巡航，配速在5分10秒左右晃荡。最后两公里有个组织者主动领跑，帮我带速度。那时候我已经处于力竭的边缘，在他的带领下又重新振作起来，这两公里的配速反而是整个半马最快的配速。看来以后跑马还是要跟着兔子跑，要省力不少。</p>

<p><img src="/images/IMG_3496.JPG" width="400"></p>

<p><img src="/images/IMG_3501.jpg" width="400"></p>

<p>本来要在浦那呆到6月多才回去的，后来计划有变，4月下旬就要回去。刚好5月15日有汶川50公里越野赛，我出山的时候到了。4月份好好训练，汶川越野赛只求安全无伤完赛。这样我就有资格参加100公里越野赛了。</p>

<p>4月份的目标是交稿手上翻译的书，并且跑4次半马训练。跑4次半马训练对我来说难度不大，但交稿手上翻译的书则比较难，因为还有50多页没有翻译完，而且翻译完还要整体全部校审一遍，工作量还是比较大。尽力而为吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第八个月暨2月份目标总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/03/09/recovery-for-8th-month/"/>
    <updated>2016-03-09T01:40:41+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/03/09/recovery-for-8th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年进行了右膝前十字韧带重建术，至今已经有八个月了。</p>

<!-- more -->


<p>右膝的恢复貌似进入了瓶颈期。平时坐久了之后突然起身走路时会感觉右膝有些瘸，但走了一会之后即可恢复正常。为了找回本体的感觉，在平常站立时我一直尝试使用右腿作为支撑腿，但是收效甚微。明显可以感觉右腿的肌肉还是要差一些，尤其是膝盖附近的肌肉明显感觉强度不够。</p>

<p>2月第一周还在深圳的客户现场奋战到最后一刻,直到2月6日晚上才坐飞机飞回成都。回到家里就变得比较懒散了，没有继续练习腹肌撕裂者，而且跑步也进行的比较少。好处是可以继续去家附近的健身房进行力量训练了。</p>

<p>整个2月份跑步50公里，出勤7次。其中4次都是在第一周的时候跑的。然后在2月14日的时候跑了一次线上半程马拉松。之后基本就没怎么跑了。</p>

<p><img src="/images/running_2016_2.PNG" width="200"></p>

<p>健身房倒去的多一些。这家健身房12月份进行了重新装修，把以前的私教区域也纳入了公共区域，这样力量区的面积增加了不少。而且很多力量器械都更新了，让人很有锻炼的欲望。好几月没来这个健身房，发现了很多练得不错的新面孔。我顺便让教练帮我做了一下体测，发现身体素质比2014年的巅峰时期还是差了不少。体重还是偏重，努力控制了几个月才把体重降到了70公斤，结果整个2月份过完又飚回到了73.5公斤。这简直是一场扩日持久的拉锯战啊。</p>

<p><img src="/images/body_record_2016_2.jpg" width="500"></p>

<p>2月份的目标是做4000个俯卧撑和4篇技术博客。2月份总共有29天，这样算下来每天要做138个俯卧撑。由于春节假期时间回老婆家里，基本没怎么做俯卧撑，结果导致欠下的帐越来越多。等到放假归来，才发现4000个俯卧撑的目标连1000个都没完成，而时间已经过去了将近半个月。就这样后半个月只有疯狂补了，平均每天200+的数量，胸部几乎时时都处于充血的状态。2月27日在机场转机的时候还在候机楼里做了几十个。终于在最后一刻达成了4000个俯卧撑的目标。</p>

<p><img src="/images/weibo_pushups_record.PNG" width="200"></p>

<p>4篇技术博客也是完成的比较艰难也是在最后一刻把第四篇完成了。</p>

<hr />

<p>经过2月份的休整之后，2月27日重新开始出差之旅。这次需要连续出差3个多月，直到6月中旬才能回去。鉴于3月份肯定比较忙，所以定的目标相对简单一点，就做20次腹肌撕裂者吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
