<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ACL | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/categories/acl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2016-05-04T23:21:56+08:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第十个月暨4月份目标总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/05/04/acl-recovery-for-10th-month/"/>
    <updated>2016-05-04T22:45:05+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/05/04/acl-recovery-for-10th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年7月1日进行了右膝盖前交叉韧带重建术，至今已经10个月了。</p>

<!-- more -->


<p>4月份健身房的出勤率应该达到了六成。每周一般争取训练4次以上，每次训练一个部位，分别是胸、肩、背、二三头、腿。由于这个健身房的人不是很多，练的时候也没有什么氛围，其实感觉很少把自己练的通透了。感觉这段时间练的辛苦，但进步不大，可能需要高手或者教练指导一下。训练的时候我始终觉得右腿肌肉力量比左腿差不少，这点差距真不知道怎么才能练回来。</p>

<p>腹肌训练从腹肌撕裂者改成了腹肌八分钟。腹肌八分钟总共320个动作，比腹肌撕裂者要少几十个，强度也没有那么大，不过最大好处是时间短，腹肌撕裂者练一遍差不多要17分钟，感觉时间稍长。</p>

<p>4月中旬我的体重应该是这几个月来的最低点，不过但是没有秤，不知道具体数值。但4月中旬后就没有可以控制饮食，晚上胡吃海喝，现在体重成功的变回到了去印度前的体重，73KG。也就是在印度将近一个多月的节食效果被打回原形。</p>

<p>4月跑步出勤5次，总跑步里程90公里，其中包括四次半程马拉松。也就是说4月份跑步训练基本上荒废掉了。而我又报名了5月15日的汶川50公里越野赛，真是有点作死的感觉。</p>

<p><img src="/images/IMG_4015.PNG" width="300"></p>

<p>好了盘点一下四月份的目标，4个半程马拉松是跑完了，4月底的时候是把书翻译完了，不过还需要在review一遍，目前只review了三章，估计还要10天左右才能完全交稿。当时定这个目标的时候我就知道很可能完成不了，不过也是为了逼自己一把，加快进度。这本书终于定稿在望，也算是了却了我一件心事。</p>

<p>五月份也是繁忙的一个月，刚回到办公室，一大堆事情要干，而且刚进入一个项目组，也要多花点心思。以前一直说要多读书，但读的还是太少。五月份的目标就定为读完两本书，并写出相应的读书总结吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第九个月暨3月份目标总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/04/04/acl-recovery-for-9th-month/"/>
    <updated>2016-04-04T02:22:07+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/04/04/acl-recovery-for-9th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年进行了右膝前十字韧带重建术，至今已经有九个月了。</p>

<!-- more -->


<p>3月份整个膝盖的恢复情况并不明显。一是本体感觉还没找到，始终觉得是条伤腿，有些动作不敢做。比如从半米高的地方跳下来都觉得心有余悸。我认为伤腿是具备这样的能力的，只是心理作用而已。这点如果不克服的话以后跑山是道坎。二是伤腿和好腿的肌肉水平仍然有明显差别。伤腿的肌肉力量比好腿要弱一些，做一些大重量的训练（比如深蹲）感觉非常明显。跑步的时候这点差异倒是没什么大的影响。当然仅限于路跑，越野跑就不得而知了。毕竟有快一年没跑山了。</p>

<p>针对伤腿已经很久没有进行任何针对性训练了。现在平均一周练一次腿，两腿肌肉不均衡也就凑合着练。3月份健身房出勤率还是比较高的，估计去的次数有15次左右吧。虽然这个月非常忙，基本上早上8点出门，一直到晚上将近8点才回到公寓，但基本上回到公寓稍作休息就马上去健身房。这边的健身房就在楼下，步行只要3分钟即达。而且健身房里基本没什么人，也没多少人搞力量训练，所以不怕别人和你抢器材。经过这一个月的训练，感觉力量比以前的巅峰时期有所进步，以后还是要保持下去。</p>

<p>3月份的目标是做20次腹肌撕裂者，最终总共做了21次。现在做腹肌撕裂者已经可以轻松跟完全程了。当然有些动作做的还不是很标准。练了这么久腹肌依然还是若隐若现，可能还是腹部赘肉较多的原因。在印度这边呆了一个月吃肉的次数两个巴掌都数的过来。来到这里就没吃到过猪肉，鸡肉偶尔能吃到一点，还有周末下馆子的时候吃点羊肉。还好我机智的带了一罐蛋白粉过来，每次健完身吃一勺蛋白粉，有效补充蛋白质。这里吃肉少，又不油腻，简直是趁机减肥的大好时机。由于这个月想继续控制体脂，所以采取了相对严格的节食策略，早饭、中午饭照常吃，一周有5天不吃晚饭。节食再配合运动感觉体重有所下降，可惜这边没有称，不知道自己现在的体重是多少。最近一次称体重是3月初的时候，体重是71.6KG。我感觉现在已经降到了70KG，离终极目标还差5KG。</p>

<p><img src="/images/IMG_3514.PNG" width="400"></p>

<p>3月份跑步出勤8次，跑步总距离77公里。主要还是因为太忙了，早上起不来，晚上又要力量训练，把跑步的时间都给挤没了。</p>

<p><img src="/images/IMG_3515.PNG" width="400"></p>

<p>不过在浦那参加了当地两次马拉松活动，跑了两个半马。这也是难得的体验。</p>

<p>第一次是3月20日。早上5点就到了比赛地点，热身是跳舞20分钟，如果全程跟完肯定累的不要不要的。早上6点钟开跑，漆黑一片，一直跑到太阳出来，大地重见光明。志愿者都很热情，水之类的补给很充足，由于是折返赛道，所以每隔几公里就有水可以补给。不过我自己刷半马习惯了，平时自己跑中间都不补给的，所以整个过程中也没喝多少水。由于这次跑步穿的是越野跑鞋，不是很合脚，跑到第10公里后脚上磨了水泡，所以速度逐渐下降，发挥欠佳。</p>

<p><img src="/images/pune_harf_marathon.JPG" width="400"></p>

<p><img src="/images/moveitmarathon.png" width="400"></p>

<p>上周末的半马活动中我充分吸取了教训，提前买了一双跑鞋，是印度这边颇受欢迎的POWER品牌，感觉物美价廉。整个过程基本保持定速巡航，配速在5分10秒左右晃荡。最后两公里有个组织者主动领跑，帮我带速度。那时候我已经处于力竭的边缘，在他的带领下又重新振作起来，这两公里的配速反而是整个半马最快的配速。看来以后跑马还是要跟着兔子跑，要省力不少。</p>

<p><img src="/images/IMG_3496.JPG" width="400"></p>

<p><img src="/images/IMG_3501.jpg" width="400"></p>

<p>本来要在浦那呆到6月多才回去的，后来计划有变，4月下旬就要回去。刚好5月15日有汶川50公里越野赛，我出山的时候到了。4月份好好训练，汶川越野赛只求安全无伤完赛。这样我就有资格参加100公里越野赛了。</p>

<p>4月份的目标是交稿手上翻译的书，并且跑4次半马训练。跑4次半马训练对我来说难度不大，但交稿手上翻译的书则比较难，因为还有50多页没有翻译完，而且翻译完还要整体全部校审一遍，工作量还是比较大。尽力而为吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第八个月暨2月份目标总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/03/09/recovery-for-8th-month/"/>
    <updated>2016-03-09T01:40:41+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/03/09/recovery-for-8th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年进行了右膝前十字韧带重建术，至今已经有八个月了。</p>

<!-- more -->


<p>右膝的恢复貌似进入了瓶颈期。平时坐久了之后突然起身走路时会感觉右膝有些瘸，但走了一会之后即可恢复正常。为了找回本体的感觉，在平常站立时我一直尝试使用右腿作为支撑腿，但是收效甚微。明显可以感觉右腿的肌肉还是要差一些，尤其是膝盖附近的肌肉明显感觉强度不够。</p>

<p>2月第一周还在深圳的客户现场奋战到最后一刻,直到2月6日晚上才坐飞机飞回成都。回到家里就变得比较懒散了，没有继续练习腹肌撕裂者，而且跑步也进行的比较少。好处是可以继续去家附近的健身房进行力量训练了。</p>

<p>整个2月份跑步50公里，出勤7次。其中4次都是在第一周的时候跑的。然后在2月14日的时候跑了一次线上半程马拉松。之后基本就没怎么跑了。</p>

<p><img src="/images/running_2016_2.PNG" width="200"></p>

<p>健身房倒去的多一些。这家健身房12月份进行了重新装修，把以前的私教区域也纳入了公共区域，这样力量区的面积增加了不少。而且很多力量器械都更新了，让人很有锻炼的欲望。好几月没来这个健身房，发现了很多练得不错的新面孔。我顺便让教练帮我做了一下体测，发现身体素质比2014年的巅峰时期还是差了不少。体重还是偏重，努力控制了几个月才把体重降到了70公斤，结果整个2月份过完又飚回到了73.5公斤。这简直是一场扩日持久的拉锯战啊。</p>

<p><img src="/images/body_record_2016_2.jpg" width="500"></p>

<p>2月份的目标是做4000个俯卧撑和4篇技术博客。2月份总共有29天，这样算下来每天要做138个俯卧撑。由于春节假期时间回老婆家里，基本没怎么做俯卧撑，结果导致欠下的帐越来越多。等到放假归来，才发现4000个俯卧撑的目标连1000个都没完成，而时间已经过去了将近半个月。就这样后半个月只有疯狂补了，平均每天200+的数量，胸部几乎时时都处于充血的状态。2月27日在机场转机的时候还在候机楼里做了几十个。终于在最后一刻达成了4000个俯卧撑的目标。</p>

<p><img src="/images/weibo_pushups_record.PNG" width="200"></p>

<p>4篇技术博客也是完成的比较艰难也是在最后一刻把第四篇完成了。</p>

<hr />

<p>经过2月份的休整之后，2月27日重新开始出差之旅。这次需要连续出差3个多月，直到6月中旬才能回去。鉴于3月份肯定比较忙，所以定的目标相对简单一点，就做20次腹肌撕裂者吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第七个月暨1月份目标总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/02/05/acl-recovery-for-7th-month/"/>
    <updated>2016-02-05T10:50:19+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/02/05/acl-recovery-for-7th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前交叉韧带术后已经7个月。</p>

<!-- more -->


<p>上一次见主治医生还是2015年11月初的时候。按理说术后复查时间表应该是1个月、2个月、3个月、半年。但由于长期出差，再加上主治医生只有每周二坐诊，而且挂他的号都要提前一周预约，时间实在不好把握。所以我只在2个多月的时候和4个多月的时候去复查过。而4月份复查时拍的MRI底片还没有拿给他看。</p>

<p>2016年新年伊始我改革了做新一年计划的方式，以前笼统的按年计划的方式变为按月进行。1月份的计划为跑步200公里，其中包括4个半程马拉松。由于2015年11月份、12月份跑量都在180公里左右，所以这样的计划也不算太冒进。再加上自我感觉膝盖恢复的还可以，所以还是相当自信的。</p>

<p>以下是咕咚记录的1月份跑步情况。</p>

<p><img src="/images/201601_run_record.jpg" width="300"></p>

<ul>
<li>一月份总跑量220公里+，有10公里是在跑步机上跑的</li>
<li>一月份共31天，出勤了19天</li>
<li>一月份完成半程马拉松4个，其中一次半程马拉松耗时1小时43分13秒，将个人半程马拉松记录提高了2分钟30秒</li>
</ul>


<p>这样的成绩总体来说还是比较满意的。基本上每次训练都是堆量为主，以自己最适应的配速跑完就行。之所以没上速度训练是考虑到伤腿肌肉力量还未完全恢复，怕再次受伤。就这样慢悠悠的拉拉耐力也好，不过2月份还是要多搞点速度训练，彻底把速度提上去，这样全马400大关甚至330大关才有可能突破。</p>

<p>1月10日公司举办away day的时候我也趁机踢了场足球。5对5的小场子，最后10多分钟作为替补踢了一会儿。已经1年没有踢球了，能够重新踢球的感觉真好。当然为了保险起见，没有太多的身体对抗。</p>

<p>力量训练在1月份也在开展当中。在酒店附近换了个健身房，晚上时不时过去练一练。卧推现在只能推50公斤了，60公斤没保护心里还真没底，有氧训练太多感觉自己的力量也在流失。再加上为了减脂，蛋白质摄入也不够。2月份蛋白粉喝起，还不知道家里的那罐蛋白粉过期了没有。</p>

<p>体重自11月底降至70公斤以后就再没动过，直到现在还未降到70公斤以下。这次的平台期可真够长的，虽然这个月对自己挺狠的，但就是达不到效果。2月份过年，避免不了胡吃海喝，看来辛苦降下来的体重又要有所回升。</p>

<p>12月初恢复腹肌撕裂者训练，到现在已经2个月。感觉腹肌状态已经超过了2014年9月份的时候，但还是由于腹部脂肪太多，只能隐约看到四块。现在腹肌撕裂者整套动作可以完全跟完了，中间不需要休息。腹肌撕裂者再练一段时间估计就要加负重动作来练腹肌了。</p>

<p>现在正是国内上半年各大越野赛报名的时刻，但由于自己早已安排好去印度，6月中旬才回国，所以华丽丽的错过了上半年所有的越野赛。2016年暂定大理100越野赛作为自己第二次向百公里发起冲击。不过在此之前必须先拿到报名资格，所以还需要完成一个短纪录的越野赛或者一个全马赛事来达到报名要求。这也挺让我头痛的，需要在7月份左右为自己安排一场赛事，时间还是挺赶的。</p>

<p>2月份的目标是4000个俯卧撑和4篇技术博客。待到月底再看完成情况吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[膝盖中了一箭之康复篇-第六个月]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2016/01/04/acl-recovery-for-6th-month/"/>
    <updated>2016-01-04T00:27:03+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2016/01/04/acl-recovery-for-6th-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间过的很快，已经术后半年了。</p>

<!-- more -->


<p>12月份照样出差，不过地点比较固定，就呆在深圳。之前9月份的时候曾经在深圳这边的健身房练过一段时间，所以这次酒店还选择的是上次那家，就为了能在健身房好好恢复一下腿部肌肉。但是不巧的是我去过的那家健身房关门了，不得已找了一家远一点的。</p>

<p>就这样开始了力量训练，一周能去个3到4次。已经有好几个月没做力量训练了，再加上有氧运动做多了，肌肉退化的厉害。卧推以前一边15公斤杠铃能轻松推个3组。现在发现只能推一组就累的不要不要的。其它部分的肌肉也变弱了，尤其是腹肌，坐30个仰卧起坐都要慢慢来。哎，从头练起吧。扔了好久的腹肌撕裂者又开始练了。好在经过这一个月的腹肌特训，腹肌耐力有了明显的提高。</p>

<p>这段时间减肥到了瓶颈期，体重保持在71公斤左右，怎么也下不了70公斤。每天晚上除了和同事有饭局外，其它时间自己都不吃晚饭，就吃点水果，运动完吃10个考生蚝，但是体重就是纹丝不动。这是一场攻坚战。去年为了体重下70公斤，那个月我练的非常苦的。现在吃不了那么多苦，但可以把时间拉长，反正我不着急，离夏天还远着那。</p>

<p>跑步训练也在继续。这个月跑了三场线上半程马拉松，其中两场是背靠背，状态不错。但唯一报名的一场线下马拉松-新川杯慈善马拉松在开跑前一周竟然宣布取消了，太坑爹了。我的报名费都交了，你们也太不靠谱了。12月份共跑步14次，总跑量177公里。其中有一次是越野跑训练，五上五下黄金山，海拔爬升200米。对！黄金山就是个海拔落差40米的小土包子。</p>

<p>本来计划是术后半年挑战一次全马的，照现在恢复的情况来看全马肯定是没有问题的。只不过还没找到一个合适的比赛去达成。全马不像半马。半马我可以不带任何补给就能完成。全马还是需要带补给的，而且4个多小时好无聊，没人陪很难熬得下来。</p>

<p>我在11月的时候拍了核磁共振的片子，但一直没时间拿给主治医生看。我得抽个时间去和主治医生见上一面，就等他批准我可以进行对抗运动了。已经1年没有打球、踢球了，我都忘记了那种感觉了。是时候把这种感觉找回来了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
